<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>animation-review on Blog de Preminstrel</title>
    <link>https://preminstrel.github.io/blog/tags/animation-review/</link>
    <description>Recent content in animation-review on Blog de Preminstrel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>preminstrel@gmail.com (Hanshi Sun)</managingEditor>
    <webMaster>preminstrel@gmail.com (Hanshi Sun)</webMaster>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Jul 2023 08:13:18 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://preminstrel.github.io/blog/tags/animation-review/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2023年四月新番Review</title>
      <link>https://preminstrel.github.io/blog/post/2023/07/04/anime2023s2/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 08:13:18 +0800</pubDate>
      <author>preminstrel@gmail.com (Hanshi Sun)</author>
      <guid>https://preminstrel.github.io/blog/post/2023/07/04/anime2023s2/</guid>
      
      <description>&lt;p&gt;最近2023年度四月番接近尾声，正好我刚从Apple离职，有时间记录一下。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我推的孩子&#34;&gt;我推的孩子&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;推子因为某不知名古神的力量刚开始在bilibili连二创都不允许存在，被泛式称为The娱乐圈漫改。这部作品画面非常精美，经费十足，设定也很有意思。尤其是超长版第一集，最后的一段演出让大家彻底记住了爱这个角色（塑造的那么好的角色这么快就盒饭了好可惜）。
虽然这个番存在一些雷点，后期漫画也出了一些问题，但是目前的观感还是很不错的。但是并不是每一集都很好看，是每几集出现一个好看的点这样的。顺带一提，我还看了漫画，最近漫画已经更新到了露比和阿库亚互认前世因缘（我喜欢帽皇.jpg）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评分：4.5/5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/04/KD3BZvoFpEHtITn.jpg&#34; alt=&#34;OshinoKo.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;天国大魔境&#34;&gt;天国大魔境&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;重量级选手，看这部之前已经听很多up讲过他后期的那个雷点情节，所以在TV动画播到那个点的时候已经有了一定的心理准备就还好。抛开这个情节不谈，整个作品都是非常优秀的，双线叙事做得非常好，经费也很在线，里面抽丝剥茧的悬疑氛围很棒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评分：4.5/5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/04/nGmqSuF4pBHWPVk.jpg&#34; alt=&#34;HeavenlyDelusion.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;鬼灭之刃-锻刀村篇&#34;&gt;鬼灭之刃 锻刀村篇&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;剧情好拖沓，打几下说几句话。两个上弦都没有什么压迫力，玉壶被几刀斑纹后的无一郎几下子干掉了；半天狗几个分身还可以，但是炭治郎一挑三赫刀瞬间秒杀有点抽象，战力好崩。画面一如既往的不错，但是可能是因为过于照搬原作，所以那些拖沓的心理活动也照搬了过来，导致战斗节奏紊乱，观感直线下跌几个等级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评分：4/5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/04/eUn7tKxvHQXJsTO.jpg&#34; alt=&#34;gmzrs3.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;地狱乐&#34;&gt;地狱乐&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;PV的时候就被那种怪物的画风吸引了，主要是来看怪物的，设定主要是类似于秦始皇找长生不老药那种，找了死刑犯去神仙岛找仙丹。制作的经费也不是特别多，剧情差强人意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评分：3.8/5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/04/ftwDkKFCqurHjno.jpg&#34; alt=&#34;Hell_sParadise.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;伊甸星原-season2&#34;&gt;伊甸星原 Season2&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;妖尾精神续作，这一作是在宇宙中旅行，围绕宇宙中时间空间概念的一些设定还有有点意思的。目前观感和妖尾差不多吧，就是没有听到和妖尾那种经典的BGM出现XD，就是正统的王道热血漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评分：3.6/5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/04/ca2tfhlwVTMBjP9.jpg&#34; alt=&#34;Edenszero.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;跃动青春&#34;&gt;跃动青春&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;跃动青春的原名是スキップとローファー，即“跳跃和乐福鞋”，充满青春的气息。看这个番的时候有个很奇怪的感觉，大家都是好人，连刚开始我以为是反派的人最后都是好人（让我不得心想，啊，这个世界上还是好人多啊）。整个作品的基调都非常有活力并且写实，里面的人物都塑造地非常立体（终于在动漫中的人物也会因为学习考试而烦恼了），是一个青春群像剧，恋爱情节不是主要着墨部分。
每次片尾曲响起的时候，我都惊叹“啊这么快就结束了”。这部和推子有一个很明显的区别就是，每一集的剧情没有什么明显的波动或者神展开，基本都是日常推进，认认真真讲故事。女主的性格很有意思，是那种很直率但是情商很高的那一类，可以很直接地表达自己的情感。有一个地方我印象很深，男主翘课不来学校，女主刚开始借用中学生应该好好上学的大道理让男主不要翘课；&lt;strong&gt;第二天非常勇敢地说出，实际上自己是因为男主不来学校心里有点难过&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评分：4.8/5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/04/5ecHPCi7jZYI6A3.png&#34; alt=&#34;JumpandLoafer.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我心里危险的东西&#34;&gt;我心里危险的东西&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;刚开始差点被男主的猥琐小心思+男女主体形完全不配给劝退了，不过后期的节奏还是很棒的。有几集做的特别神，情绪渲染和BGM配合的很不错，高质量恋爱番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评分：4/5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/04/q1oyOzQ57pCIexH.jpg&#34; alt=&#34;TheDangerinMyHeart.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;放学后失眠的你&#34;&gt;放学后失眠的你&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;听名字和之前的那个吸血鬼夜生活题材一样，实际上完全不一样，这个作品的基调还是很慢节奏的恋爱番，夹杂着一些个人成长，观感还可以，人物的画风都很正常，较为写实，上乘恋爱番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评分：3.8/5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/04/fY6AgB9VrPheW7O.jpg&#34; alt=&#34;君は放課後インソムニア.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;和山田谈场lv999的恋爱&#34;&gt;和山田谈场Lv999的恋爱&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;从画面可以看出来经费不是很多，剧情也算差强人意，属于及格线恋爱番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评分：3/5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/04/ABMDolUjJqwfmI1.jpg&#34; alt=&#34;山田くんとLv999の恋をする.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;邻人似银河&#34;&gt;邻人似银河&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;工业糖精，评分：2.5/5。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/04/9DJ2lsEt1IrvLd3.png&#34; alt=&#34;おとなりに銀河.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;无神世界中的神明活动&#34;&gt;无神世界中的神明活动&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个番&lt;strong&gt;极其贫穷，但是观感极其不错&lt;/strong&gt;，制作组一直在用有限的经费疯狂整活，包括且不限于随机播放OPED（因为压根没钱做）、像素人叙事（有的时候突然富裕一下使用3D像素人）、纸片人头直接拼接到现实渲染的画面上不做任何精修等。剧情也极其乐子人，节奏很快，刚开始我以为是异世界厕纸级别的，结果现在已然成为我四月新番的头等乐子了。听说还是个新人监督，以后大有可为！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评分：4/5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/04/AQxzTp8D17rbRJ3.jpg&#34; alt=&#34;KamiKatsu.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;物理魔法使马修&#34;&gt;物理魔法使马修&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;开播前我对他的期待还是挺高的，有点像哈利波特世界观下的一拳超人，但是最后观感有点抽象，应该该爽的部分看起来不是很爽，应该搞笑的部分做的也有点正经。单纯从画面上来看，经费看起来还是够的，但是做的挺不行的（还是比厕纸要高一个等级的）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评分：3.2/5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/04/BeZnmFhTl4gaD2L.jpg&#34; alt=&#34;mashle.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;石纪元-season3&#34;&gt;石纪元 Season3&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;观感和前面两季区别不大，不过这一季有了新的敌人出现，宝岛篇据说是石纪元最好看的篇章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评分：3.8/5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/04/FOTmZbanohdQ9vS.jpg&#34; alt=&#34;Dr.STONE3.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;机动战士高达-水星的魔女-season2&#34;&gt;机动战士高达 水星的魔女 Season2&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;第一季说实话我看的还挺开心的，有很多很乐的情节，属于是我的第一部高达。但是这个第二部，太抽象了，人际关系混乱一塌糊涂，看得有点不明所以，不知道为什么要强行扯上学院。不过水魔的ED我还是很爱听的，感觉很带感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评分：3.5/5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/04/4bHdVfQBaOq2rUn.png&#34; alt=&#34;mobilesuitGundam.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我家的英雄&#34;&gt;我家的英雄&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我喜欢推理系的动漫，但是这一部实在是太过贫穷了，剧情还挺好的，就是画面稀烂。制作组太穷了，属于无力回天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;评分：2.5/5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/04/H68kgNCUWr2cLpd.jpg&#34; alt=&#34;Myhero.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;厕纸系列&#34;&gt;厕纸系列&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这个季度厕纸也很多，《勇者死了！》鉴定为垃圾，看了五集就弃了。《亡骸游戏》鉴定为中上等厕纸，第一集的反套路设定还挺有意思的。《在异世界获得超强能力的我，在现实世界照样无敌》黄金厕纸，制作组很有钱。《第二次被异世界召唤、异世界一击无双姐姐》鉴定为垃圾。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma Musume Review</title>
      <link>https://preminstrel.github.io/blog/post/2021/07/15/uma-musume/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 23:53:14 +0800</pubDate>
      <author>preminstrel@gmail.com (Hanshi Sun)</author>
      <guid>https://preminstrel.github.io/blog/post/2021/07/15/uma-musume/</guid>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Eclipse First, the Rest Nowhere.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Uma Musume Pretty Derby has two seasons, I prefer the later season, adaption based on true story of &lt;em&gt;Tokai Teio&lt;/em&gt; (トウカイテイオー). The plot is ordinary, even you can preview the next race’s result. However, Cygames, the producer of Uma Musume anime, made it remarkably extraordinary through its expressive pictures. Comparing to season 1, from my point of view, season 2 takes a leap and noticeably wins more applause. The main character of it is Tokai Teio, different from main character of season 1, &lt;em&gt;Special Week&lt;/em&gt; (スペシャルウィーク), Tokai Teio’s life is not really going smoothly. Four fractures created the Tokai Teio’s miracle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「母ちゃん化」makes Uma Musume a hit, ウマ娘 successfully presents characteristics of horse in the history and brings them to the same stage. To be frank, I am not interested in sports. However, Uma Musume makes me know that horse racing can be such enthusiastic. From the anime, unconsciously, I am exposed to knowledge related to horse racing, such as Triple Crown, 「天皇賞」,「有馬記念」. Every horse has its dream, the reason to race. The anime gives the horses personalities and dreams, which can be a significant factor to make it a success.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;the-angle-of-horses&#34;&gt;The angle of horses&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;career&#34;&gt;Career&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;One of flash point of Uma Musume is that it makes horses have the dreams and emotions like people. Thus, horses have the reason to race for themselves, not for trainers or audience. The most iconic role is Tokai Teio, my favorite character. Tokai Teio lost her chance to achieve Triple Crown and Undefeated one. Due to it, she was confused that why she run and the real meaning of running. She wanted to give up running and turn to support others. However, another misfortune happened. After the victory of the Takarazuka Memorial, &lt;em&gt;Mejiro McQueen&lt;/em&gt; (メジロ マックイーン ) was unfortunately suffering from zonular ligament inflammation(悬韧带炎) on his left leg while preparing for the Autumn Emperor Award. Therefore, Tokai Teio decided to run again to encourage McQueen and she succeeded creating the miracle.&lt;/p&gt;
&lt;div align=center&gt;
&lt;a href=&#34;https://sm.ms/image/JxzwbpkN2fhs4WK&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2022/04/14/JxzwbpkN2fhs4WK.jpg&#34; width=&#34;500px&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h4 id=&#34;failure--fractures&#34;&gt;Failure &amp;amp; fractures&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Comparing to Specil Week, Tokai Teio has the remarkable body ability and talent. Thus, at the beginning of the anime, Tokai Teio has won Double Crown in an invincible posture. However, due to her soft knees, she can boost easily than others while she can be vulnerable on another hand. Fracture ended Tokai Teio’s first dream. After fail to achieve her dream, Teio set up another dream: Undefeated and fail when competing with McQueen. Such failure and diseases depressed her, making her afraid of running and competing, just lowering her head and saying “I cannot”.&lt;/p&gt;
&lt;div align=center&gt;
&lt;a href=&#34;https://sm.ms/image/u1VjbmXZPlKRWx2&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2022/04/14/u1VjbmXZPlKRWx2.jpg&#34; width=&#34;500px&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h4 id=&#34;friends&#34;&gt;Friends&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Tokai Teio lost her mind and confidence. The trainer made her do some behind-the-scenes work. When doing such works, Teio’s state of mood has changed slowly. When asking McQueen why she runs, McQueen smiled and told her that because of she was looking forward Teio’s revival. Teio’s confuse vanished quickly and devoted to train herself as before. Finally, she achieved a miracle as promised successfully.&lt;/p&gt;
&lt;div align=center&gt;
&lt;a href=&#34;https://sm.ms/image/bY54qX9Hz8oMuJt&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2022/04/14/bY54qX9Hz8oMuJt.jpg&#34; width=&#34;500px&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h4 id=&#34;history-based&#34;&gt;History based&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;An interesting point is that every horse and race is based on the history authentically, including the results of races. Thus, Teio’s miracle is real history.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;miracle&#34;&gt;Miracle&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;It is an undoubtedly miracle! Episode 13 express Teio’s unbreakable will and stubborn confidence remarkably. I cannot express it very preciously, I regard that only when you watch such scene, will you feel the flow of emotions. Teio’s words and Narrator’s words can make me cry even just imagine the picture.&lt;/p&gt;
&lt;div align=center&gt;
&lt;a href=&#34;https://sm.ms/image/ZIg4mnFYAUMPxBz&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2022/04/14/ZIg4mnFYAUMPxBz.jpg&#34; width=&#34;500px&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;「トウカイテイオーがきた！え？トウカイテイオーがきた？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「僕は何度も苦付けてきた、あの時も、あの時も、誰より苦付けてきた！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「誰よりも悔し気持ちなたのは僕だ！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「誰よりも勝ちたい気持ちが強いのは僕だ！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「絶対に譲らない！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「絶対に、絶対に、絶対は僕だ！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「勝負だ！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「トウカイテイオーだ！トウカイテイオーがきた！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「トウカイテイオーも来ている！さあ、残り２００を切りました！残り２００を切った！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「ビワハヤヒデ！トウカイテイオー来たっ！トウカイテイオーが来たっ！トウカイテイオーが来た！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「ビワハヤヒデとトウカイテイオー！ ダービー馬の意地を見せるか！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;「トウカイテイオーだ！トウカイテイオーだ！トウカイテイオ～！奇跡の復活～！！」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Let miracles become synonymous with will in that the authenticity of history proves it all.&lt;/p&gt;
&lt;div align=center&gt;
&lt;a href=&#34;https://sm.ms/image/UD1kOXPvNlGKxEn&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2022/04/14/UD1kOXPvNlGKxEn.jpg&#34; width=&#34;500px&#34;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
