<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bachelor on Blog de Preminstrel</title>
    <link>https://preminstrel.github.io/blog/tags/bachelor/</link>
    <description>Recent content in Bachelor on Blog de Preminstrel</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <managingEditor>preminstrel@gmail.com (Hanshi Sun)</managingEditor>
    <webMaster>preminstrel@gmail.com (Hanshi Sun)</webMaster>
    <lastBuildDate>Fri, 23 Jun 2023 14:03:23 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://preminstrel.github.io/blog/tags/bachelor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>SEU Review | 东南大学回忆录</title>
      <link>https://preminstrel.github.io/blog/post/2023/06/23/seu/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 14:03:23 +0800</pubDate>
      <author>preminstrel@gmail.com (Hanshi Sun)</author>
      <guid>https://preminstrel.github.io/blog/post/2023/06/23/seu/</guid>
      
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Do the right thing, whatever it takes.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;六月二十一号，拿到双证，注销学生证，办完离校手续，驶出九龙湖校区的东门，看着手里的学生卡变成了校友卡，&lt;strong&gt;这时候才意识到，我已经回不去了&lt;/strong&gt;。尽管在学校的时候经常也骂SEU的一些迷惑操作，一直盼着毕业逃离这里，&lt;strong&gt;但是真正到走的时候真的好不舍&lt;/strong&gt;。算下来大学四年，我在南京九龙湖校区就待了一年半，无锡国际新校区一年，加拿大三个多月，深圳八个月左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感觉SEU是一个典型的工科学校，评奖评优时对于GPA等学术成绩相对崇拜，文娱生活相对较少，人文关怀做的也不够到位，整体生活并不够多元化（也有可能是我没有去主动接触）；感觉国内的非工科高校在校园生活这一方面做的会好很多。多些烟火气，多一些有意思的活动，才是大学生活，而不是鼓励成天在图书馆卷绩点（这一点可能是因为我大学大部分时间被COVID-19所覆盖，所以活动也不好举办而产生这样的bias）。SEU对于很多OOD(Out-of-Distribution)的举动的态度都是，不会积极support你，但是也不会去恶意地限制你（一些陆本有这种操作）。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;高中的延续&#34;&gt;高中的延续&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大学四年，感觉思想转变的也是特别快的。大一入学前，我还是想保研国内的高校；大一上学期萌生出国的念头，由于特别喜欢日本动漫，暑假又去了日本旅游，所以刚开始想去日本的东京大学(&lt;del&gt;也叫东大，而且日本半导体还算可以&lt;/del&gt;)，甚至还买了日本研究院入试的过去问来看，还考了日语四级。那个时候真的还挺想做电路的，新生研讨课论文还信誓旦旦地说“要为中国芯贡献自己的一份力”，之后才发现自己不太适合做硬件，开始转码之路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教学方面，我觉得大一大二的数学学院的老师特别负责，教的也超级好，学工科数分/线性代数/概率论/复变函数的日子真的很开心。&lt;strong&gt;尤其是我的数分老师马红铝，真的可以感受到她对于教学的热爱&lt;/strong&gt;。就算是疫情线上上课，也会很用心地用latex beamer做slides，课也都会录屏方便我们回看。相比来说，大三大四专业课的老师对于教学的态度是更加参差不齐的，是有非常认真负责的老师（比如通信原理老师姜明），但是很多的老师是非常划水的，甚至大部分课程都让研究生代劳，自己当甩手掌柜的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于SEU教学用的教材，质量方差极大，大部分都挺垃圾的。比如C++，线性代数（很薄，一点用都没有），模拟电路（4系的模电好像是外国的教材质量很好，我们是国内的一本上年代的书）等。SEU的课我感觉基本就是在对课本知识有一定了解后对往年题进行疯狂拟合，就可以得到一个很好的分数，GPA只能代表做题能力强弱，意义不是很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/02/TG9gvQIW3Cs4ilF.jpg&#34; alt=&#34;IMG_2201.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SEU的大一大二体育课无疑是折磨的，因为有着跑操制度。每天需要六点多起来，在七点二十前进行打卡。大一甚至还要求集体方阵跑操和晚上一起上晚自习，高数和物理都有月考和期中考试，感觉&lt;strong&gt;有点像高四&lt;/strong&gt;。SEU有暑期学校的制度，暑期学校的课只能说是一点用都没有，不如多放点暑假，给大家自由的时间去支配去做自己热爱的事情（&lt;del&gt;哪怕就是玩也比这个有意义&lt;/del&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本科时间内我没有参加什么社团，在百团大战的时候本来想要加入漫研社，但是去看得时候才发现自己本质上就是个喜欢看动漫的而已。最后加入了学院学生会，主要就是组织一些交流会活动，做一做微信推送什么的，干了一年之后感觉归属感不是特别强烈，也不是自己真正想要干的事情，就退出了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;covid-19的开始&#34;&gt;COVID-19的开始&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大一的寒假，迎来了COVID-19，下学期基本上都是在家度过的。那段时间开始就超级摸鱼，天天玩Switch，Xenoblade2玩了两三周目，打通了无数游戏，动森玩了250+小时……最后幸亏是暑假之后开始才期末，不然GPA就死掉了。大一下有一门课叫电路基础，我暑假自学的时候其实也学得挺认真的，但是这门课还是我本科前三年专业课中分数最低的。也许，从这个时候开始，我对硬件这部分的兴趣就在逐渐衰弱了吧。大一暑假还和高中同学一起去阜宁进行了社会实践，实际上一直在旅游。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/02/VdK8Ts6CcQS9Ng7.jpg&#34; alt=&#34;IMG_3161.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SEU的选课的自由度也是非常小的，除了不计算绩点的任选课（SEU的任选课还是挺有意思的，我挺后悔的一点是没有选一些更有意思的任选课，而是有些功利地询问哪些任选课不会点名亦或是给分高），大部分专业课都是规定好的，能跨系选修的课少之又少。有一些专业课是限选课，比如六选四，但是实际上这些课有一些是有明显继承关系的。可以说，选课层面上毫无自由可言。顺带提一句，SEU的选课系统的UI做的还是可以的，虽然选课高峰期时会经常崩溃。我记得大一的时候经常是要抢着选好老师的，比如高数有十几个老师可以让我们选，我们需要先和学长学姐了解好这些老师的情况再进行抢课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大一结束有一个转专业考试，现在看来也还挺可惜的，没有去参加转到CS。当时比较矛盾，因为CS实际上是我高考的第一志愿，最后被调剂到了电子信息。但是在电子信息学的成绩也不错，如果转到CS意味着放弃一些高GPA的课，还要补着修一些CS的课，去熟悉新的环境。现在看起来其实很挺幼稚的，真的不要太关注沉没成本，永远要做对的事情，否则会失去更多的东西。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;九龙湖的最后时光&#34;&gt;九龙湖的最后时光&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我大二的时候想要选一门数据结构与算法，但是6系当时没有开这门课。所以我还特地去了9系去选了这门课，苦苦齐集了两院教务和任课老师的签字最后成功选上了，还在大四的时候替换了一门自己不想选的课程。上数据结构的日子真的很开心，整个大学的培养计划课程只有大一的C++和这个是可以写代码的课，其他几乎都是物理课和实验课。因为我是6系电子，所以自然逃不了模电和数电实验的折磨，记得那阵子为了验收整天捧着面包板来回宿舍和实验室，回来还要针对实验写很多页的实验报告去卷到一个比较高的实验分数。我特别记得物理实验的实验报告是要求手写的，而且必须还要额外提交一份小论文才可以有资格评优。&lt;del&gt;大物实验因为我的疏忽MOOC没有按时做所以最后是89，老师甚至帮我改成了90&lt;/del&gt;。相比这些，大三的微机实验就水了很多，几乎都可以在课内完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得一提的是，SEU的政治课程我感觉算比较友善的，思修、近代史、军理都是开卷考试的，我的近代史老师甚至还会提前泄题一丢丢。给分倒真的很看老师的心情，比如我的毛概（或者是马原？记不清了）老师给分就特别低，而且很会卡人。一般这些课我们都会在课上玩手机或者刷专业课的题目，但是他就完全不允许。而且听说后面要加大力度，增加二十四史之类的政治课，学分比重变得更大了，就会更加浪费时间了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/02/TSLavqzrA8i1jxJ.jpg&#34; alt=&#34;IMG_5051.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;九龙湖的大草坪在疫情的时候修的差不多了，有机会和舍友一起在上面放了一次风筝，特别有意思（长这么大风筝第一次飞那么远）。我离开九龙湖校区的时候，游泳馆还没修好，今年再去的时候，已经是红色钢肠的样子了。在SEU前两年也打过一些竞赛，但是结果都不是很好，因为我自己太摆烂了，还有就是竞赛的回报比较低，意义也不是很大，所以就并没有去用心做。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;抵达无锡校区&#34;&gt;抵达、无锡校区&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;大三的专业课我上的非常折磨，这个时候&lt;strong&gt;我对硬件知识的厌恶开始进一步加剧&lt;/strong&gt;。由于大一大二的课程专业课占比不是特别多，而且数学性多一些，所以还可以handle，但是到了大三这种分裂感越来越大，同时由于没有什么一起转码的伙伴所以学习上有一种孤独感。大三很多课都是物理课，包括电磁场，现代光学，半导体物理等。很多次我都是上课摆烂玩手机，然后为了GPA在考前几周进行自学，把崭新的课本从第一页学起来，考试周疯狂拟合一下做题套路获得一个相对满意的分数，纯粹属于是&lt;strong&gt;冲激函数&lt;/strong&gt;式学习法。虽然我可以获得高的GPA，但是&lt;strong&gt;我真的感觉在浪费自己的时间，做自己不喜欢的事情（即使我可以做好）是很痛苦的一件事&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/02/1ei2HTuV5D7Ns4j.jpg&#34; alt=&#34;IMG_5951.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无锡校区的食堂很不好吃，基本就只有一个大伙，因此我甚至还自己做了一段时间的饭，宿舍里小火慢炖猪蹄汤什么的。但是无锡校区的宿舍条件还是很不错的，是二人间，还有马桶、浴霸什么的。也并不是上床下桌，而是桌子和床都在地上。无锡那段时间，我在research上跟了AI学院的一个老师remote做了一段时间，最后毕设也跟他做的，还是很开心的一段经历，老师人也很不错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大三的时候我报名了去加拿大公派暑研Mitacs，这无疑是一段非常宝贵的经历，对我的影响也非常大，详细见&lt;a href=&#34;https://preminstrel.com/blog/post/2023/03/21/ms_app/&#34;&gt;我申请MS的blog&lt;/a&gt;和&lt;a href=&#34;https://preminstrel.com/blog/post/2022/04/15/mitacs/&#34;&gt;申请Mitacs的blog&lt;/a&gt;。不仅让我遇到了很多志同道合的朋友，更让我体验到了国外的科研氛围和生活感受（&lt;del&gt;主要是生活感受，暑研的时候我一直在摸鱼&lt;/del&gt;）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/02/xsUrQRKy6F3PS8q.jpg&#34; alt=&#34;IMG_0958.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里值得一提的是，无锡的教务和新辅导员人都非常不错，很多事情都可以通情达理地帮学生解决，属于是东南行政为数不多让我感觉到开心的地方了；无论是我大三暑假的research intern、大四的Apple intern还是最后毕业论文的线上答辩，他们都爽快地批了，这在陆本都是难得的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;脱离学校的大四&#34;&gt;脱离学校的大四&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;2022年暑假十月回国后在上海隔离酒店住了一周，随后回家摆烂休息。很快收到Apple intern的offer，本来想下学期去英国爱丁堡交流玩耍的，这下子变成果子的打工人了。十一月就去了深圳火速入职，然后打工一直到六月底才结束。Apple的culture挺好的，是我很喜欢的公司，虽然时薪不算高，但是有很多隐形的补贴和各种福利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/02/cHCgmM1rnFVQuWv.jpg&#34; alt=&#34;IMG_3048.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apple的intern对我的影响也是挺大的，让我看了一眼工业界的样子。我在Apple主要做的software，刚进去的时候实际上对于web前后端都不是很熟悉，只会写一下plain HTML，数据库什么基本都是现学的。实际上，Apple还对我的一些Workflow、时间管理也有了很大的提升。和同事们也交流了很多关于工业界的事情，以及US的Apple的情况，也建立了一些connection。Mentor和manager人也特别nice，同事人也都很好。在Apple工作也是十分wlb的，很多情况下，我都是早上十点起床，过去吃个午饭，晚上吃完晚饭回来。&lt;del&gt;更多的不太能说，有违Apple的BC&lt;/del&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在2022年11-12月的时候超级忙，首先是Apple的一些bring up，还要兼顾Master的申请，SEU的毕业设计等事情。大四的成绩因为我的彻底摆烂（很多课都skip/remote了），直接从3.98下滑到了3.96。整个大四都不在学校，但是认识了很多有意思的人，甚至比前三年加起来都要多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/02/m4iL21ScYxEq3Ih.jpg&#34; alt=&#34;1d063a8cb7521b352c30deb2ca520243.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;春节后和高中同学一起去云南旅游，超级开心（&lt;del&gt;vlog拖到现在都没剪，我是懒狗&lt;/del&gt;）。五月份六月份还分别去了一趟HK和武汉旅游，毕业后的七月已经schedule了三个旅游计划了。现在的感受是，真的要注重生活，活在当下。不可以总是妥协，下载的游戏不可以说忙完这阵子以后再玩，想去的地方就应该马上就去；我还记得五月份Zelda王泪发售的那天晚上直接玩到早上五点那种激动感（&lt;del&gt;打完之后睡一会去上班&lt;/del&gt;），&lt;strong&gt;我们并不在水里生活，不需要总是说等上岸再休息&lt;/strong&gt;。实际上，等到有了工作，有了家庭，只会更忙更累。虽然Apple相对wlb，但是我还是感觉每天工作就是在坐牢，工作和自由的学校生活的感觉是完全不一样的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;盛大的毕业&#34;&gt;盛大的毕业&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;六月中下旬特地飞回SEU参加毕业典礼，今年的毕业典礼是疫情后第一次的毕业典礼，也在是SEU修好的大草坪上的第一次毕业典礼，我感觉做的超级好，&lt;del&gt;为这个毕业典礼我可以当一天SEU吹&lt;/del&gt;。确实只有在真的离开了SEU之后，才感受到SEU的好和对SEU的不舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时常我会幻想，如果我填志愿的时候没有把SEU放在第一志愿，也许我会去北航然后10043无缘SEU，也可能去华科学CS。虽然本文指出了SEU很多不好的地方，但是我可以说，&lt;strong&gt;“在SEU的四年我很开心，这句话绝对不是谎言”&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://s2.loli.net/2023/07/02/2lWdm5tGJVUrijE.jpg&#34; alt=&#34;IMG_6145.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
